<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<eserler>
    <eser>
        <dcTitle>Pulbiber Mahallesi</dcTitle>
        <dcImage>img/1.jpeg</dcImage>
        <dcSubject>Şiir</dcSubject>
        <dcCreator>Didem Madak</dcCreator>
        <dcContibutor> </dcContibutor>
        <dcDescribtion>Şair Didem Madak son kitabı Pulbiber Mahallesi Metis’ten çıkıyor. İlk şiirleri Sombahar ve Ludingirra dergilerinde yayımlanan, Grapon Kâğıtları (İnkılap, 2000) ve Ah'lar Ağacı (Everest, 2002) isimli iki kitabı bulunan Madak, kendine özgü sesi, şiire yaklaşımı ve hayata bakışı ile dikkat çeken bir şair.</dcDescribtion>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.kitapyurdu.com/kitap/pulbiber-mahallesi/92398.html&amp;filter_name=didem+madak</dcIdentifier>
    </eser>
    <eser>
        <dcTitle>Yabancı</dcTitle>
        <dcImage>img/2.jpeg</dcImage>
        <dcSubject>Roman</dcSubject>
        <dcCreator>Albert Camus</dcCreator>
        <dcContibutor>çev. Ayça Sezen</dcContibutor>
        <dcDescribtion>Albert Camus'nün ( 1913-1960) en tanınmış, en çok yabancı dile çevrilmiş, en çok incelenmiş ve hala en çok satan kitaplar arasında yer alan Yabancı, aynı zamanda yazarın en gizemli yapıtı. Ölümün egemen olduğu bir varlıkın en anlamsız olgularını saçma bir düzensizlik içinde yaşayan bu romanın başkişisi Meursault, bir simge kahraman değildir, adı olmayan bir Yabancıdır; bu eksik kimlik, gerçeklikten algıladığı şeyi yapılandıramayan, yeniden örgütleyemeyen, ama gerçekliğin yankılarını yakalamaya çalışan bir boş bilincin imgesidir. Onun kayıtsızlığı ve edilgenliği, işte bu boş bilincin ürünüdür. Yabancı, büyüleyici gücünü, içinde barındırdığı trajedi duygusuna borçlu: Bir türlü ele geçirilemeyen anlamın sürekli aranması, bilinç ile toplumsal dünya arasındaki çatışma... Camus'yle buluşanların hiçbiri, onunla karşılaşınca hayal kırıklığına uğramamıştır. Mutluluk, bir yerde ve her yerde hiçbir şey beklemeden dünyayı, insanları sevmektir, der Camus. Giderek daha çok sevilen bir yazar olması, onun bu sevgisinin yansımasından başka bir şey değildir.</dcDescribtion>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.kitapyurdu.com/kitap/yabanci/10216.html&amp;filter_name=yabanci+albert+camus</dcIdentifier>
    </eser>
    <eser>
        <dcTitle>Değişen Bir Şey Yok</dcTitle>
        <dcImage>img/3.jpeg</dcImage>
        <dcSubject>Köşe yazıları</dcSubject>
        <dcCreator>Duygu Asena</dcCreator>
        <dcContibutor> </dcContibutor>
        <dcDescribtion>"Yok" sözcüğü pek sevimli değil biliyorum ama yıllar önceki yazınızı bugün de köşenizde kullanabilirseniz ve okuyanlar, "Gerçekten de böyle" diye başlarını iki yana sallarlarsa, evet, değişen bir şey yok demektir. Bu kitapta göreceğiniz gibi yıllar önce yazılmış her yazımı bugün de köşemde yayımlayabilirim ve okuyanların "Evet, haklı" diyeceklerinden de eminim... Peki O zaman akıntıya kürek mi çekiyoruz?.. Elbette değil. Değişimin kıpırtılarını görmek bile keyif... Ben eminim bir gün gelecek, her şey değişecek, güzel olacak. </dcDescribtion>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.kitapyurdu.com/kitap/degisen-bir-sey-yok/9018.html</dcIdentifier>
    </eser>
    <eser>
        <dcTitle>Bozkırdaki Çekirdek</dcTitle>
        <dcImage>img/4.jpeg</dcImage>
        <dcSubject>Roman</dcSubject>
        <dcCreator>Kemal Tahir</dcCreator>
        <dcContibutor> </dcContibutor>
        <dcDescribtion>Türk eğitim tarihinin en orijinal girişimlerinden biri olan Köy Enstitüleri, üzerinde konuşulması ve yazılması tabu sayılan konulardan biridir bir bakıma. Kemal Tahir, "Bozkırdaki Çekirdek"te, diğer romanlarında da yaptığı gibi bu tabuyu yıkmaya çalışarak Türk toplumunun Osmanlı’dan Cumhuriyet’e uzanırken bazı devrimleri yukarıdan aşağıya uygulamak zorunda kalışını gözden geçirir. ğ"Nisan 1965’te Cumhuriyet gazetesinde tefrika edilen "Bozkırdaki Çekirdek", dünya eğitim tarihinde de reform olarak değerlendirilen Köy Enstitüleri’ni anlamamıza da yardım edecek bir Kemal Tahir klasiği.." </dcDescribtion>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.kitapyurdu.com/kitap/bozkirdaki-cekirdek/80147.html&amp;filter_name=bozk%C4%B1rdaki+%C3%A7ekirdek</dcIdentifier>
    </eser>
    <eser>
        <dcTitle>Büyük Saat</dcTitle>
        <dcImage>img/5.jpeg</dcImage>
        <dcSubject>Şiir</dcSubject>
        <dcCreator>Turgut Uyar</dcCreator>
        <dcContibutor> </dcContibutor>
        <dcDescribtion>Arz-ı Hal'den Dün Yok mu'ya tüm kitapları ve (unutulmaları ya da elenmeleri nedeniyle) kitaplarına girmemiş tüm şiirleriyle, Turgut Uyar külliyatı. </dcDescribtion>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.kitapyurdu.com/kitap/buyuk-saat-butun-siirleri/46568.html&amp;filter_name=turgut+uyar</dcIdentifier>
    </eser>
    <eser>
        <dcTitle>O / Hakkari'de Bir Mevsim</dcTitle>
        <dcImage>img/6.jpeg</dcImage>
        <dcSubject>Roman</dcSubject>
        <dcCreator>Ferit Edgü</dcCreator>
        <dcContibutor> </dcContibutor>
        <dcDescribtion>"O"yu [Hakkari'de Bir Mevsim] sadece gerçekçi bir roman saymak yetmez, gerçeğin inanılmaz bir düşe dönüştüğü, şarşırtıcı bir öyküdür bu. Ferit Edgü'nün gerçek bir yaşamı, bir roman yaşamına çevirmesindeki beceriye hayran oldum. Çünki "O" gözlem gücünü, anlatı ustalığından alıyor. -Melih Cevdet Anday- Hakkâri’de Bir Mevsim romanından uyarlanan ve Erden Kıral’ın yönettiği film, Berlin 33. Film Festivali’nde, aralarında Gümüş Ayı’nın da olduğu 5 ödül kazandı. Romanları, öyküleri, denemeleri Japonca ve Çince dahil birçok dile çevrildi. </dcDescribtion>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.kitapyurdu.com/kitap/ohakkaride-bir-mevsim/78250.html&amp;filter_name=hakkaride+bir+mevsim</dcIdentifier>
    </eser>
    <eser>
        <dcTitle>Dar Zamanlar</dcTitle>
        <dcImage>img/7.jpeg</dcImage>
        <dcSubject>Roman</dcSubject>
        <dcCreator>Adalet Ağaoğlu</dcCreator>
        <dcContibutor> </dcContibutor>
        <dcDescribtion>Türk edebiyatının başyapıtlarından Dar Zamanlar üçlemesi, ilk kez tek ciltte okurlarıyla buluşuyor. “Ağaoğlu, Ölmeye Yatmak romanının başkişisi olan Aysel tipinde, eğitim düzeyinde ortaya konan Batıcı Cumhuriyet ideolojisi ile aile düzeyinde ortaya konan geleneksel ideolojiyi karşı karşıya getiriyor. </dcDescribtion>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.kitapyurdu.com/kitap/dar-zamanlar/520868.html</dcIdentifier>
    </eser>
    <eser>
        <dcTitle>Satranç</dcTitle>
        <dcImage>img/8.jpeg </dcImage>
        <dcSubject>Roman</dcSubject>
        <dcCreator>Stefan Zweig</dcCreator>
        <dcContibutor>çev. Ayça Sabuncuoğlu</dcContibutor>
        <dcDescribtion>New York'tan Buenos Aires'e giden bir yolcu gemisinde yolcular arasında bulunan bir milyoner, dünya satranç şampiyonu Mirko Czentovic'e, ücreti karşılığında, bir parti satranç oynamayı teklif eder. İkisinin oyununu izleyen Avusturyalı bir göçmen, Dr. B., oyun sırasında kendini tutamayıp onlara karışınca şampiyonla karşılaşması önerilir kendisine. Gestapo tarafından bir otel odasına kapatılan ve uzunca bir süreyi bu odada, tek başına ve oyalanacak hiçbir şeyi olmadan geçiren, yalnızca sorgulama için odadan çıkarılan Dr. B., bir gün rastlantıyla eline geçirdiği bir satranç kitabı sayesinde bu oyunun inceliklerini öğrenmiştir. Satranç tahtası ve taşları olmamasına rağmen, önce ekmekten yaptığı satranç taşlarıyla sonra da tümüyle zihninden oynayarak kuramsal bir satranç ustası olup çıkar. Ancak bu tutkusu yüzünden sinir krizine, beyin ateşine yakalanır. Tedavi olur, arkasından da serbest bırakılır. Yirmi yıldır eline satranç taşı almamış olsa da, Dr. B., gemide satranç şampiyonuyla oynadığı oyunu inanılmaz bir biçimde kazanır. Kendini olayın heyecanına kaptırarak maçın rövanşını oynamayı isteyince şaşırtıcı bir son bekler onu. Stefan Zweig'ın büyük bir ustalıkla kaleme aldığı kısa, ama yoğun romanı Satranç, gerilimli kurgusu, kahramanının ruhsal gelgitlerinin incelikle işlendiği dokusuyla bir solukta okunuyor. </dcDescribtion>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.kitapyurdu.com/kitap/satranc-ciltsiz/13594.html&amp;filter_name=stefan+zweig+satranc</dcIdentifier>
    </eser>
    <eser>
        <dcTitle>Öyle Miymiş?</dcTitle>
        <dcImage>img/9.jpeg</dcImage>
        <dcSubject>Hikaye</dcSubject>
        <dcCreator>Şule Gürbüz</dcCreator>
        <dcContibutor> </dcContibutor>
        <dcDescribtion>Ne yaptık biz sahi burda bunca vakit, dört mevsim, oğul uşak, bez tarak? Ne yapacaksın bir düzen var, ilahî düzen, yaprak düşüyor, güzelim kuşlar huzurda el pençe bekliyor, insan kendisi tokken başkalarının da hep bir şekilde doyurulduğunu sanıyor, yemiştir bir şey diyor, doymuştur, içmiştir, içmez olur mu, yoksa ölür diyor, ama ertesi gün ölü mü diri mi bakmıyor. Aslan elleri önde eceli arkasında yatmış yarı aç ama heybetli, oğlan beş bin yıl evvelin hatalarını yapıyor, ama aklına derslerde de okusa, kitaplarda da kavuşamıyor, o da anlaşılan geçiyor, kız üç bin sene öncenin heveslerinde, senin kıza bak dirilse bir Asurlu gülecek, ey Mezopotamya, eski krallık, asma bahçeleri, kuleler, yenisi ve iyisi yapılamazken bunca yıkılmak niye?</dcDescribtion>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.kitapyurdu.com/kitap/oyle-miymis/389707.html&amp;manufacturer_id=4503</dcIdentifier>
    </eser>
    <eser>
        <dcTitle>Körlük</dcTitle>
        <dcImage>img/10.jpeg</dcImage>
        <dcSubject>Roman</dcSubject>
        <dcCreator>Jose Saramago</dcCreator>
        <dcContibutor>çev. İpek Gürsoy Manavbaşı</dcContibutor>
        <dcDescribtion>Usta yazarın belki de en etkileyici yapıtı olan, sinemaya da uyarlanmış Körlük, toplumsal yaşamın nasıl bir vahşete dönüşebileceğini müthiş bir incelikle gözler önüne sererken, insana dair son umut kırıntısını da bir kadının tek başına örgütlediği dayanışma ve direniş örneğiyle sergileyen unutulmaz eserler arasında yerini almıştır.</dcDescribtion>
        <dcLanguage>TR</dcLanguage>
        <dcIdentifier>https://www.kitapyurdu.com/kitap/korluk/648531.html&amp;filter_name=k%C3%B6rl%C3%BCk</dcIdentifier>
    </eser>
</eserler>
